# Устройства

1. [Подготовка](#подготовка)
2. [Инициализация устройства](#инициализация-устройства)
3. [Параметры](#параметры)
4. [Входы и выходы](#входы-и-выходы)
    1. [Именование](#именование)
    2. [Входы](#входы)
    3. [Выходы](#выходы)
    4. [Возвращаемые значения](#возвращаемые-значения)
    5. [Динамические входы/выходы](#динамические-входы/выходы)
5. [Storage данные](#storage-данные)
6. [Shares данные](#shares-данные)
7. [Отправка сообщения](#отправка-сообщения)
8. [Action устройства](#action-устройства)
9. [Аварийное завершение](#аварийное-завершение)
10. [Системные события](#системные-события)
11. [Автодокументация](#автодокументация)
    1. [Описание набора устройств](#описание-набора-устройств)
    2. [Описание устройства](#описание-устройства)
    3. [Описание портов](#описание-портов)
    4. [Описание параметров](#описание-параметров)
    5. [Описание actions устройства](#описание-actions-устройства)

Устройства выполняют полезную нагрузку. Устройства в виде маленьких блоков,
связанных между собой, дают возможность решать эффективно задачи, переиспользуя существующий код.
Даже при добавлении набора собственных устройств, остается возможность подстраивать структуру конечного сервиса.

Подобные подходы практикуются в инструментах визуального программирования.
Чаще всего в таких инструментах практикуется дробление устройств (или блоков) на минимальные блоки,
что сводит на нет удобство использования такого подхода и приравнивает использование таких схем к написанию чистого программного кода.

VRack пропагандирует совсем другой подход к созданию устройств, 
основные принципы описаны в репозитории [базовых устройств](https://gitlab.com/vrack/devices/basic)

# Подготовка

Чтобы добавить свое устройство, необходимо провести подготовительные работы:

1.  Создать каталог в папке `./devices`, название каталога должно содержать только маленькие латинские буквы и разделяться символом `-` (тире), пример: `my-devices`. Для своих наборов устройств лучше использовать префикс, например `vendor-devicegroup`, для переопределения других устройств `vendor-basic`.
2.  Создать в каталоге `my-devices` файл с названием будущего устройства. Название должно содержать только латинские буквы и иметь `CamelCase` вид, пример `MyDevice.js`
3.  Создать в каталоге `my-devices` файл с названием `list.json`, который содержит список устройств в данном каталоге, в формате JSON пример: `["MyDevice"]`

В итоге должна получиться структура

```
...
devices
 |-my-devices
   |-MyDevice.js
   |-list.json
...
```

Обычно редко когда допускается использовать большие буквы в именовании внутри структур VRack, 
но из-за более наглядного вида соединений в описании дашборда, было принято решение использовать
для названия устройств заглавные буквы и `CamelCase` именование.

Устройство должно обязательно наследовать базовый класс устройства VRack.Device. 

Минимальный рабочий код может быть таким:

```js
const VRack = require("vrack-core");
// Нам необходимо наследовать базовое устройство
module.exports = class extends VRack.Device {
};
```

# Инициализация устройства

Ниже приведена последовательность инициализации устройства

  1.  Создание класса устройства
  2.  Назначение `this.id` - уникальный идентификатор устройства, полученный из настроек дашборда
  3.  Назначение `this.params` - настройки устройства, полученные из настроек дашборда
  4.  Вызов `this.checkParams()` - функция возвращает правила для валидации параметров
  5.  Вызов `this.preProcess()` - утилитарная функция, может использоваться для проверки параметров или определений условий, при которых дашборд не может запуститься 
  6.  Получение портов `this.ports()` - функция возвращает настройки портов устройства
  7.  Создание `this.outputs`
  8.  Создание `this.inputs`
  9.  Добавление функций отправки сообщений (`this.terminal()`,`this.notify()`...)
  10.  Создание связей между устройствами
  11. Вызов `this.process()` устройства. Можно переопределять для своих целей. В этой функции уже доступна полноценная работа с устройством
  12. Линковка `shares` данных


## Параметры

Для индивидуальной настройки праметров устройства предусмотрена возможность передачи
параметров из настройки дашборда в само устройство.

Пример подключения устройства и передача ему настроечных параметров:

```json
{
  "devices": [
    {
      "id": "MyDevice",
      "type": "my-devices.MyDevice",
      "params": {
        "devidier": 10,
        "factor": 2
      }
    }
  ],
  "connections": []
}
```

Для валидации параметров нужно переопределить метод `checkParams`,
который должен вернуть массив правил `VRack.Rule`. Желательно указывать `default` в правилах,
это позволяет определять поведение по умолчанию для параметров.

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Rule = VRack.Rule
// Нам необходимо наследовать базовое устройство
module.exports = class extends VRack.Device {
  checkParams() {
    return [
      new Rule("devidier").default(10).isInteger().expression("value > 0"),
      new Rule("factor").default(2).isInteger().expression("value > 0")
    ];
  }

  preProcess(){
    // Уже здесь нам будут доступны параметры 
    this.params.devidier // по умолчанию будет равен 10
    this.params.factor // по умолчанию будет равен 2
};
```

**Не пытайтесь изменить объект `params` внутри устройства** - эти изменения не влияют на файл настройки самого дашборда.

Правила валидации:

 - **default**(defaultValue) - значение, которое будет установлено по умолчанию, если значение параметра равно `undefined`
 - **required**() - Является ли параметр обязательным
 - **enum**(Array) - Передается массив значений, если параметр не соответствует хотя бы одному из перечисленых значений - праметр не проходит валидацию
 - **isArray**() - Параметр является массивом
 - **isInteger**() - Параметр является целым числом
 - **isNumber**() - Параметр является числом
 - **isString**() - Параметр является строкой
 - **isObject**() - Параметр является объектом
 - **isBoolean**() - Параметр является булевым значением
 - **isFile**() - Параметр является файлом
 - **isDirectory**() - Параметр является директорией
 - **expression**(String) - Позволяет проверить параметр собственным простым выражением, например `(value / 2) > 10` или `value.length > 0`, где вместо `value` будет подставлено значение параметра
 - **custom**(String, CallBack) - Позволяет использовать собственное правило валидации. Если `CallBack` функция вернет `false`, будет выведено сообщение `String`

В правилах есть дополнительные, не влияющие на поведение функции:

 - **example**(Mixed) - Возможный пример заполнения параметра
 - **description**(String) - Описание параметра в формате markdown


# Входы и выходы

Для добавление портов устройства, необходимо переопределить метод `ports`, который должен вернуть массив портов `VRack.Port`

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Port = VRack.Port

// Нам необходимо наследовать базовое устройство
module.exports = class extends VRack.Device {
  ports () {
    return [
      // Добавление входящего порта gate
      new Port('gate').input().data('signal').description('Сигнальный вход'),
    ]
  }
};
```

Настройка портов имеет следующие возможности:

 - **input**() - Входящий порт
 - **output**() - Исходящий порт
 - **data**(String) - Предполагаемый тип данных (для автодокументации)
 - **description**(String) - Описание порта (для автодокументации)
 - **required**() - Требует обязательного подключения порта
 - **modeReturn**() - Изменяет режим работы порта на возвращаемый
 - **dynamic**(Integer) - Динамические порты, Integer - их количество

## Именование

Входы и выходы указываются одним словом, латиницей, маленькими буквами. 
Название может содержать цифры, но только не первым символом, например `start`, `stop`, `reset`, `input1`.

Примеры недопустимых названий `1input`, `INPUT`, `input one`,`inputOne`.
Если есть необходимость создавать сложные названия, можно использовать `_` (знак подчеркивания) в качестве разделителя,
но **это не рекомендуется**. Лучшей практикой будет использовать группу,
разделив название на 2 части `control.start`, `control.stop`, `control.reset`, `timers.gate1`.
Названия не поддерживают подгруппы, только один уровень вложенности `{groupname}.{portname}`.

Название портов должны быть уникальными для входов или выходов. 
То есть, допускается одинаковое название для входа и выхода, но два входа с одинаковым названием не допускается.

## Входы

Во время инициализации устройства, создается объект `inputs`, через который можно получить доступ ко всем входам устройства. 
Если мы определим вход `gate`, мы можем получить доступ к нему через `this.inputs['gate']`.

Если входы (или выходы) входят в группу, можно получить список входов,
состоящих в одной группе через `this.inputsGroups['groupname']`.
Таким образом, можно получить массив входов, входящих в группу `groupname`.

Создадим простое устройство, с входом `gate` - добавим содежимое в файл `MyDevice.js`

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Port = VRack.Port
// Нам необходимо наследовать базовое устройство
module.exports = class extends VRack.Device {
  // Функция должна вернуть массив списка портов устройства в виде объектов VRack.Port
  ports () {
    return [
      new Port('gate').input().data('signal').description('Сигнальный вход'),
    ]
  }
  inputGate(data) {
    // выполнится  каждый раз, когда на вход gate придет сигнал
  }
};
```

Каждый вход должен иметь собственную функцию вызова, в данном случае это `inputGate`. Вызов `inputGate` будет происходить автоматически, когда на вход `gate` будет поступать сигнал. Если мы добавим вход с названием `start`, мы **обязаны** добавить функцию `inputStart`, иначе дашборд не запустится, сообщив о том, что не хватает функции вызова.

Каждый вход в группе должен иметь свою функцию вызова. Именуется функция в `CamelCase` виде, например вход `fx.gate` будет иметь функцию вызова `inputFxGate`.

**Функции вызова всегда запускаются синхронно** при получении сигнала, поэтому рекомендуется функции, выполняющие долгие операции, делать асинхронными. Желательно понимать какие задачи будет выполнять функция, и, в зависимоти от этого, указывать тип функции.

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Port = VRack.Port

module.exports = class extends VRack.Device {
  ports () {
    return [
      new Port('gate').input().data('signal').description('Сигнальный вход'),
    ]
  }
  async inputGate(data) {
    // выполняем долгие операции, устройство, которое посылает нам сигнал, не ждет нас
  }
};
```

Если функция может выполняться долго, и в этот момент придет новый сигнал, функция выполнится еще раз параллельно с уже работающей функцией. Для избежания этой проблемы, можно использовать флаг, который будет отслеживать выполнение этой функции.

```js
const VRack = require('vrack-core')
const Port = VRack.Port

module.exports = class extends VRack.Device {
  ports () {
    return [
      new Port('gate').input().data('signal').description('Сигнальный вход'),
    ]
  }
  shares = {
    longProcessFlag = false
  }
  async inputGate (data) {
    if (this.shares.longProcessFlag) return
    this.shares.longProcessFlag = true // Устанавливаем флаг
     this.render() // Отправляем данные shares, чтобы можно было посмотреть, что операция выполняется, подробнее будет в разделе Shares данные
    // ...
    // выполняем долгие операции
    // ...
    this.shares.longProcessFlag = false // обязательно сбрасываем флаг
  }
}
```

### Выходы

Во время инициализации устройства, по аналогии с `inputs`, создается объект `outputs`, через который можно получить доступ ко всем выходам.

В отличие от входов - нет необходимости определять функции вызова. Чтобы воспользоватся выходом, необходимо вызвать `this.outputs['portname'].push(data)`.

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Port = VRack.Port

module.exports = class extends VRack.Device {
  ports () {
    return [
      new Port('gate').input().data('signal').description('Сигнальный вход'),
      new Port('gate').output().data('signal').description('Сигнальный выход'),
    ]
  }
  inputGate(data) {
    this.outputs.gate.push(data); // Пробрасываем приходящий gate дальше
  }
};
```

**Необходимо учитывать, что через связь между устройствами значение передается по ссылке.** Если вы получаете не примитив, а, к примеру, объект или массив, изменив его, вы измените его у устройства, который его передал.

По аналогии с `inputs` можно узнать, подключен ли выход. Внутри функции `push()` есть проверка, если выход не подключен, то `push()` ничего не делает, это полезно для производительности. Иногда бывает полезно узнать заранее подключен ли выход, и, если не подключен, то не формировать для него данные.

Можно привести пример такого устройства

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Port = VRack.Port

module.exports = class extends VRack.Device {
  ports () {
    return [
      new Port('number').input().data('signal').description('Сигнальный вход'),
      new Port('sin').output().data('Number').description('Значение синуса'),
      new Port('cos').output().data('Number').description('Значение косинуса'),
    ]
  }
  inputNumber(data) {
    if (!this.outputs.sin.connected) {
      //Тут мы можем сэкономить в случае, если sin не подключен
      this.outputs.sin.push(Math.sin(data));
    }
    if (!this.outputs.cos.connected) {
      //Тут мы можем сэкономить в случае, если cos не подключен
      this.outputs.cos.push(Math.cos(data));
    }
  }
};
```

Теперь математические расчеты не будут производиться, если соответсвующий выход не подключен.

### Возвращаемые значения

Иногда бывает необходимо использовать внешнее устройство как функцию, которая должна вернуть определенный результат. Напрмер, выполнить SQL запрос или определить, может ли определенный логин авторизоваться в системе. Для подобных задач реализована возможность возвращаемых значений при вызове функции `push()` выхода.


**С версии 0.4.0 требуется указывать тип входа/выхода** для использования возвращаемых значений. 

**Возвращаемые значения не будут работать, если к выходу подключено больше одного соединения.**

Пример устройства с функцией, которая возвращает значение:

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Port = VRack.Port

module.exports = class extends VRack.Device {
  ports () {
    return [
      // Указываем modeReturn для данного порта
      new Port('calculate').input().data('Number').modeReturn().description('Данные'),
    ]
  }

  inputСalculate(data) {
    return data + data * data
  }
};
```

Пример использования:

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Port = VRack.Port

module.exports = class extends VRack.Device {
  ports () {
    return [
      // Указываем modeReturn для данного порта
      new Port('tocalculate').output().data('Number').modeReturn().description('Данные'),
    ]
  }
  index = 0;
  process() {
    setInterval(() => {
      const result = this.outputs.tocalculate.push(this.index);
      this.terminal("Result of calculate", result);
      this.index++;
    });
  }
};
```

### Динамические входы/выходы

Одна из особенностей VRack - доступ к динамическому созданию входов и выходов. Это сильно расширяет функционал устройств и позволяет строить более гибкие схемы при меньшем количестве устройств.

В базовых устройствах есть несколько примеров построения устройств с динамическим набором портов, например `basic.Mixer`

Пример добавления нескольких входов:

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Rule = VRack.Rule;
const Port = VRack.Port

module.exports = class extends VRack.Device {
  checkParams() {
    return [
      new Rule("inputs").default(8).isInteger().expression("value > 0")
      .description('Количество mix входов')
    ];
  }

  ports () {
    return [
      /**
       * Создаем динамически количество портов равное количеству параметра inputs
       * Порты будут созданы по порядку согласно маске mix%d (mix1, mix2, mix3...)
       * */ 
      new Port('mix%d').input().data('Mixed').dynamic(this.params.inputs).description('Данные'),
    ]
  }

  // preProcess выполняется до инициализации портов
  // Тут можно создать для портов функции вызова
  preProcess() {
    for (let i = 1; i <= this.params.inputs; i++) {
      this["inputMix" + i] = (data) => { 
        this.terminal(`Get data in channel ${i}`, data)
      };
    }
  }
};
```

Нельзя забывать про создание функций вызовов для каждого созданного входа, иначе дашборд не запустится.

Допускается создание маски вместе с группой порта, прим. `fx%d.mix`, иногда это может быть полезно, когда требуется создание нескольких групп портов, как это сделано в `basic.Mixer`. 

## Storage данные

Storage данные - это данные, которые устройство может использовать как локальное хранилище данных. Устройство может сложить нужные данные в объект `this.storage`, после чего вызвать `this.save()`. Данные после вызова `this.save()` будут сохранены в локальном хранилище в виде `JSON`. Не стоит сохранять в локальное хранилище то, что не сможет конвертироваться в `JSON`. Данные из локального хранилища будут заполнены в объект `this.storage` практически сразу после создания объекта устройства автоматически.

**Не стоит вызывать `this.save()` часто** - это может привести к выходу из строя накопителя. Хоть в систему и встроена возможность распределять запись по области накопителя, производить запись например 100раз/сек не стоит. Часто изменяемые данные лучше хранить в памяти.

Пример использования storage данных

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Rule = VRack.Rule;
const Port = VRack.Port

module.exports = class extends VRack.Device {
  ports () {
    return [
      new Port('number').input().data('Mixed').dynamic(this.params.inputs).description('Данные'),
    ]
  }
  process() {
    // Выполнится после инициализации устройства
    if (this.storage.number === undefined) {
      // Еще никогда не сохранялось число
    } else {
      // Мы получили последнее сохранившееся число до выключения дашборда
      this.storage.number;
    }
  }
  // Нам нужно сохранить последее пришедшее число Number
  inputNumber(data) {
    this.storage.number = data;
    this.save();
  }
};
```

## Shares данные


Shares данные - это данные, которые устройство само подготавливает и отправляет подписчикам своего бродкаст канала. При создании устройства, объект `this.shares` устройства линкуется внутри дашборда для быстрого сбора данных и отправки их в канал. Для того, чтобы сказать дашборду, что данные можно отправлять, необходимо вызвать `this.render()`. Данные после вызова `this.render()` отправляются не сразу, вызов ставит устройство в очередь на отправку данных.

Подробнее об автоматической отправке сообщений клиентам API можно узнать из документации на [Api](../api/Api.md)

Схема работы очереди `shares` дашборда

```mermaid
graph TD
getPull --> exists
exists --> yes
exists --> no
no --> timeout
yes --> sendShares
sendShares --> timeout
timeout-->getPull
```

**Нельзя переназначать объект `this.shares`, поскольку ссылки на `shares` устройства дашборд собирает во время инициализации.** Объект `this.shares` можно только модифицировать.

Пример устройства, где мы записываем приходящее число и отправляем бродкаст

```js
const VRack = require('vrack-core')
const Port = VRack.Port

module.exports = class extends VRack.Device {
  ports () {
    return [
      new Port('number').input().data('Mixed').dynamic(this.params.inputs).description('Данные'),
    ]
  }
  shares = {
    number: 0;
  }
  
  inputNumber(data){
    this.shares.number = Number(data)
    // Ставим в очередь устройство, как только выйдет таймер буфера shares
    // данные будут отправлены в канал
    this.render()
  }
}
```

Если на вход `number` отправить число 3, мы получим подобный бродкаст

```json
{
  "command": "broadcast",
  "channel": "dashboards.mydashboard.MyDevice.render",
  "data:": { "number": 3 }
}
```

Иногда удобно использовать `process()` для задания интевала обновления данных устройства

```js
const VRack = require('vrack-core')
module.exports = class extends VRack.Device {
  shares = {
    number: 0;
  }
  process(){
    setInterval(() => { this.render() }, 1000) // отправляем данные shares раз в 1 сек
  }
  // ... устройство выполняет действия и меняет данные shares
}
```

## Отправка сообщения

Подробнее об отправке сообщений клиентам API можно узнать из документации на [Api](../api/Api.md)

Устройства могут посылать в бродкаст каналы информационные сообщения о разных событиях устройства.

- this.**terminal**(_message_, _trace_ ) - Debug информация
- this.**notify**(_message_, _trace_ ) - Небольшие оповещения о значимых действиях
- this.**error**(_message_, _trace_ ) - Некритичные для работы дашборда ошибки
- this.**alert**(_message_, _trace_ ) - Оповещения, требующие реакции (под вопросом)
- this.**event**(_message_, _trace_ ) - Оповещения о событиях

VRack на данный момент не устанавливает никаких стандартов касательно сообщений. Разработчик сам решает когда и при каких условиях отправлять сообщения.

Сообщения устройства, в отличие от `shares` данных, отправляются без задержек. Поэтому частая отправка таких сообщений может повлиять на производительность.

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Port = VRack.Port

module.exports = class extends VRack.Device {
  ports () {
    return [
      new Port('number').input().data('Mixed').dynamic(this.params.inputs).description('Данные'),
    ]
  }
  inputNumber(data) {
    this.terminal("number", data); // отправка бродкаста
  }
};
```

Пример полученного сообщения если `data = '1'`

```json
{
  "command": "broadcast",
  "channel": "dashboards.dashboardname.DeviceName.terminal",
  "data": {
    "message": "number",
    "trace": "1"
  },
  "target": "dashboards.dashboardname.DeviceName.terminal"
}
```

## Action устройства

Можно добавить возможность взаимодействовать с устройством через API. С такой возможностью устройство может вообще не иметь входов и выходов.

Для добавления `action` устройства, необходимо переопределить метод `actions()`, который должен вернуть массив объектов `VRack.Action`. 

Пример добавления в устройство своего `action`:

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Rule = VRack.Rule;
const Action = VRack.Action
module.exports = class extends VRack.Device {
  actions () {
    return [
      new Action('test').rules([
        new Rule('xxx').default(0).isInteger().description('Правило для параметра action')
        ])
        .description('Тестовый action')
        .return('Empty object')
    ]
  }

  async actionTest(data) {
    // Тут нам доступны валидированные данные 
    data.xxx // будет иметь переданное значение или значение по умолчанию
  }
};
```

Устройство может иметь сколько угодно `action` методов. Сами методы всегда должны асинхронными. Нельзя использовать примитивы для передачи параметров в `action`, только объекты.

Название `action` допускает использование синтаксиса через точку, то есть `name.of.action` будет соответствовать `actionNameOfAction`. Обращение происходит по его имени, а не по названию метода.

Данные об `action` устройства добавляются в структуру дашборда вместе с данными для валидации.

## Аварийное завершение

В случае если устройство дальше не может работать ни при каких условиях, предусмотрено аварийное завершение работы дашборда.

```js
this.dashboard.terminate(new Error("Причина завершения"));
```

Дашборд-менеджер зарегистрирует данную ошибку и, если разрешено, попытается снова запустить дашборд.

Такой код можно выполнить, потому что объект `dashboard` доступен в каждом устройстве.

Лучшей практикой будет использовать встроенную в устройство функцию

```js
this.terminate(new Error("Причина завершения"), "unknown");
```

В таком случае, при регистрации ошибки, будет известно какое именно устройство вызвало ошибку. Вторым параметром передано "действие", которое совершало устройство. С помощью этого параметра можно сказать менеджеру дашбордов, чтобы он не пытался перезапускать дашборд, передав в него один из трех вариантов значения `init`,`process` или `preprocess`.

## Системные события

С версии 0.4.1 появилась возможность подписываться на системные события VRack. Для того чтобы устройству стали доступны системные события, их необходимо перечислить в мета-данных дашборда

Пример:

```json
{
  "name": "name",
  "group": "group",
  "description": "...",
  "autoStart": true,
  "autoReload": true,
  "systemEvents": [
    "DashboardsManager.dashboardRun",
    "System.error"
  ]
}
```

Когда дашборд-менеджер запускает дашборд, он автоматически подписывает его на перечисленные в мета-данных события. Каждое устройство дашборда может подписаться на доступные события:

```js
const VRack = require("vrack-core");
module.exports = class extends VRack.Device {
  process() {
    this.dashboard.SystemEvents.on('DashboardsManager.dashboardRun', (data) => {
      
    })
  }
};
```

## Автодокументация

При написании устройств можно указывать дополнительную информацию для последующей автоматической генерации документации. Вся документация формируется в формате Markdown.


### Описание набора устройств

Если необходимо добавить общее описания для набора устройств, можно добавить файл `readme.md` в корень с классами устройств. Данный файл будет прочитан и добавлен в описание вендора команды `deviceVendorInformation`.

### Описание устройства

Описание устройства можно указать непосредственно при определении:

```js
const VRack = require("vrack-core");
module.exports = class extends VRack.Device {
  description = 'Короткое однострочное описание устройства'
};
```

Если описание устройства сложно уложить в одну строку, можно добавить файл описания с расширением `md`, например `MyDevice.md` для устройства `MyDevice.js`.

### Описание портов

Описание формируется на основе перечисленных в методе `ports` портах. Таким образом, документация всегда будет актуальна, 
поскольку работает непосредственно на рабочем устройстве.

Настоятельно рекомендуется добавлять `description` для каждого порта.

```js
module.exports = class extends VRack.Device {
  ports () {
    return [
      new Port('number')
        .input()
        .data('Mixed')
        .description('Однострочное описание порта'),
    ]
  }
};
```

### Описание параметров

По аналогии с портами, описание параметров формируется на основе описания параметров в методе `checkParams`.
Формирование описания параметра **имеет один нюанс** - для параметра с флагом `required` всегда должно быть указано либо `default` значение, либо `example`.
Очень важно чтобы значение `example` соответствовало проверяемому типу параметра. В противном случае, такое устройство не пройдет валидацию, и, не смотря на то, что устройство в целом будет работать в дашборде, документацию построить на него будет невозможно.

Это связано с тем, что устройство при получении информации проходит инициализацию с конфигурацией по умолчанию.

По аналогии с описанием портов, настоятельно рекомендуется указывать `description` с описанием для каждого параметра.

### Описание actions устройства

По аналогии с параметрами, описание `action` формируется на основе описания в методе `actions`.
Так же настоятельно рекомендуется указывать в правилах принимаемых параметров либо `default` значения, либо `example`.
Это поможет построить предварительный минимально необходимый набор данных для работы данного `action`.

По аналогии с описанием параметров, настоятельно рекомендуется указывать `description` и `return` с описанием для каждого `action`.

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Rule = VRack.Rule;
const Action = VRack.Action
module.exports = class extends VRack.Device {
  actions () {
    return [
      new Action('test').rules([
        new Rule('xxx').default(0).isInteger().description('Правило для параметра action')
        ])
        .description('Тестовый action')
        .return('Empty object')
    ]
  }
};
```